\documentclass[a4paper,smallheadings]{scrartcl}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.8,0.8,0.8}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{ %
	captionpos=b,
	breakatwhitespace=false,         
  	breaklines=true, 
	%backgroundcolor=\color{mygray},
	keywordstyle=\color{mygreen},
	commentstyle=\color{mymauve}, 
	language=C,
	otherkeywords={module,interface,...,sequence,exception,raises},
}


\begin{document}
\title{IDL Cheat Sheet\footnote{Entnommen aus Foliensatz 3 "uber CORBA von Prof. Wism"uller  \url{http://www.bs.informatik.uni-siegen.de/web/wismueller/vl/ws1516/csp/v03.pdf}}}
\author{Sebastian Wurm, B.Sc.}
\maketitle

\section{Struktur der IDL-Datei}

\begin{lstlisting}[caption=Allgemeine Struktur einer IDL-Datei, label=lst:struct]
module Identifikator {
	Typ_deklaration;
	Konstanten-Deklaration;
	Exception-Deklaration;
	interface Identifikator[:Vererbung]{
		Typ_deklaration;
		Konstanten-Deklaration;
		Exception-Deklaration;
		Attribut-Deklaration;
		Methoden-Deklaration;
	};
	...
};
\end{lstlisting}

\section{Methoden-Deklaration innerhalb von \textit{interface}}
Eine Methode wird nach folgendem Schema aufgebaut: \\ 
\noindent\hspace*{10mm}% 
\textcolor{blue}{[}oneway\textcolor{blue}{] }\textcolor{mygreen}{ Typ Identifikator }(\textcolor{mygreen}{Parameterliste})\textcolor{blue}{[} raises ( \textcolor{mygreen}{ Exceptions } )\textcolor{blue}{] }
\\ \\
Die Parameterliste wird so aufgebaut:
\\ 
\noindent\hspace*{10mm}% 
\textcolor{blue}{\{} in \textcolor{blue}{|} out \textcolor{blue}{|} inout \textcolor{blue}{\} }\textcolor{mygreen}{ Typ Identifikator}

\section{Basisdatentypen IDL <-> Java}

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
IDL Datentyp & Beschreibung & Java Datentyp\\ \hline \hline
long & Ganzzahl, 32 Bit & int \\  \hline
double & Gleitkomma, 64 Bit & double\\  \hline
string & Zeichenkette & String\\  \hline
boolean (\textit{TRUE,FLASE}) & Bool`scher Wert & boolean(true,false)\\  \hline
any & Beliebiger Typ &  \textit{org.omg.CORBA.Any}\\  \hline 
\end{tabular}	
\end{center}

\leavevmode
\newline
Ein Beispiel:

\begin{lstlisting}[caption=Beispiel Datentypen und Methoden, label=lst:meth]
module Beispiel {
	interface Test {
		void doIt{in long number};
		double compute (in double number);
		string returnAgeAndName(in string Name, in long age);
	};
	
	interface Other{
		...
	}
};
\end{lstlisting}

\section{Sequenzen}
Sequenzen sind eindimensionale Felder \textbf{variabler} Länge. Können dazu benutzt werden, um Java-Listen abzubilden.

\begin{lstlisting}[caption=Beispiel für Sequenzen, label=lst:seq]
//Sequenz aus myClass-Objekten (muss vorher in der IDL- Datei definiert werden!)
typedef sequence<myClass> MySeq;

//Sequenz aus Strings 
typedef sequence<string> MyStringSeq;

//Anwendung
void doIt (in MySeq seq0, in MyStringSeq seq1);

\end{lstlisting}

\newpage

\section{Arrays}
Sind ein- oder mehrdimensionale Felder \textbf{fester} Länge

\begin{lstlisting}[caption=Beispiel für Arrays, label=lst:arr]
//Array aus myClass-Objekten (muss vorher in der IDL- Datei definiert werden!), 
typedef MyClass MyArray[60];
//Zweidimensionales int-Array
typedef long Matrix [5][5];

//Anwendung
void doIt (in MyArray arr0, in Matrix arr2);

\end{lstlisting}

\section{Strukturen}
Zusammenfassung von Variablen $\Rightarrow$ entspricht Java-Klasse mit \textit{public}-Attributen.

\begin{lstlisting}[caption=Beispiel für Structs (\textit{public}-Klassen), label=lst:struct]
struct MyClass {
	long age;
	string name;
};
\end{lstlisting}

\section{Exceptions}
IDL erlaubt definition eigener Exceptions.

\begin{lstlisting}[caption=Beispiel für Exceptions, label=lst:exc]
exception ParseException {
	long whereItHappened;
};

void parse(in string msg) raises (ParseException);
\end{lstlisting}


\end{document}
